公務員出示委任證幫襯阿布泰買口罩，涉違反<<防止賄賂條例>>

*舉報公務員涉違反《防止賄賂條例》*

在2020年1月，Facebook「AbouThai 阿布泰國生活百貨」的專頁上有多個帖文，指出會優先售賣口罩予指定公務員，包括邊境管制站的紀律部隊人員，以及醫管局的前線醫務人員及工作人員，並要求買家出示委任證。

本人懷疑有關舉動涉嫌干犯本港防貪條例。本人翻查香港法例及 與公職人員往來的誠信防貪指南，當中指出《防止賄賂條例》第3條並沒有規定所索取或接受的利益是必須有貪污意圖，用意是防止政府人員因接受利益而被「利誘」或「籠絡」，以致日後誤墮貪污陷阱。

有關專頁給予相關部門人員獲優先購買口罩的權利，政府人員因公職關係，而獲提供予其本人的利益，均被視為向政府提供的利益。

有關專頁需要在海外購買不同種類的貨品，當貨物輸入本港時，需要由海關人員檢驗。專頁向海關人員提供利益，令人非常質疑海關會否在過關檢驗的事宜上給予優待。

根據與公職人員往來的誠信防貪指南第2.1節，「大部分賄賂個案涉及「投挑報李」形式的利益交換，即行賄者向公職人員提供利益要求後者在與其公職有關的特定事宜上給予優待。不過，有些貪污個案則涉及給予「一般甜頭」，即行賄者考慮到公職人員的公職身分而平日向他提供一些利益（「好處」／「甜頭」），此時並未要求該公職人員給予任何優待，只是旨在討好他，期望日後有需要時他會在公事上給予行賄者一些方便。」

公務人員獲「優待」令人高度懷疑其背後目的及利益輸送，本人作為監察公務員的市民，要求公務員事務局正視問題，及早介入，並清楚說明有關做法是否可以接受。

上網睇到，大家點睇？

好多tweets需要人
home office 排隊 停課留家 之類
都拎手機禁task1 + task2
尤其task2
全部英美議員講野唔過千

已經連續三日都係咁
跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

唔駛太驚 無人敢郁阿布泰

之前popo收咁多禮物又唔見佢嘈

On9.

係都查班藍屍屍捐錢同物資俾警甲先啦

1. 佢冇特定為個別公務員提供優惠
2. 公務員優惠存在好多地方 例如銀行存款/ 按揭
完

唔想罷都比你逼到罷，係時候幫佢加速主義

黑警又收水果又收捐款又收受私煙性服務點計？

點郁
使唔使幫拖

告啦笨
大不了集體停職調查 另類罷工

點查....

點知係班人
買緊嗰時企係隔離?

好on9
我認為係fake news
大把醫護用品店只賣醫護

咁之前P記公務員FREE半年係咪都告得

黑警去到今時今日都無事
你又點睇？

咁拉咗華員會未?

500蚊以下依條例係冇用

金拱門有popo優惠餐係咪告得佢

佢個價錢同街坊一樣所以係無著數..

佢話係醫護人員無specify係公墓員，好似？
如果公墓員同大眾（做醫護果堆）一樣福利，好似唔中條法例

1. 啲口罩唔係免費
2. 唔過$500
3. 要證明收咗口罩之後有「回禮」俾返老細/佢間公司

尋日SSP都係賣口罩比前線同大肚婆優先